---
author: Bénédicte Lambert
description: gâteau potiron et chocolat pour les végétariens gourmands
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/fondant-chocolat-potirmarron.jpg
title: Gâteau au chocolat et potiron
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 03/10/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 45 min
temps-preparation: 15 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 450g de potiron
* 150g de chocolat 90%
* 2 oeufs
* 1CS de farine
* 80g de sucre de canne complet
* sel
* 1 pincée de cannelle
* 30g de poudre d'amandes
* 30g de purée d'amandes

## Déroulé

1. Préchauffer le four à 180°C.  
2. Couper le potiron en quartiers, retirer la peau et les graines et faire cuire à l'eau.
3. Faire fondre le chocolat au bain-marie.
4. Dans un saladier, battre les oeufs avec la farine, le sucre et le sel.  
5. Ajouter la cannelle, la poudre d'amandes, la purée d'amandes, bien mélanger.  
6. Mixer la chair du potiron et l'ajouter au mélange.
7. Verser le chocolat et continuer de remuer jusqu'à l'obtention d'une pâte lisse.  
8. Dans un plat recouvert de papier sulfurisé ou huilé, verser la pâte.  
9. Enfourner pour 25 min.

## Astuces

Remplacer les oeufs par du tofu soyeux.